non jupas CityU ee vs CU ie vs BU science

都係year1, 但係cu係讀3年, 點揀好
我想盡快出黎做野，因為今年都22歲了，我認我廢，求唔好屌得禁甘

UST ----------------------> CityU -----> BU

CU I mean

自動 filtered

我D fd話CityU eng 比 CU eng好（參考個QS排名）but 我又鍾意暴大

黐撚線

funny

Cu

你真係有個好朋友

笑撚死我咩

吾城國際視野世界第一 不可質疑

吾城真CU

QS

CU

Cu肯定係讀3年？
你trans到幾多credit ？

肯定，佢封信話broad-based engineering programme with major affiliation, 講明話讀三年

2間咪差唔多 有咩分別

梗係揀真CU之後
become another person。

CU IE for sure

如果你個fd唔係on9就絕交啦

利申city

Cityu ee 好chur
好多人defer

雖然唔識CU IE讀3年係咩program

但係如果ugc CU>CityU

好朋友

CU 唔洗諗 都係多1年啫
同埋其他U 2年 邊到夠時間讀哂咁多科

CU 啦 讀U 除咗讀書，識到咩人同埋見識都好重要
3年慢慢讀好佢又得 想hea嘅咪當可以玩多一年

我建議你睇睇佢哋係讀咩先好揀

City ee 最出名係 ECE，不過讀既嘢好難， 當然你可以揀 information engineering， 都係programming + networking

CU ie 最勁係multimedia lab, 同埋讀多兩科就minor 埋CS, cyber security 都幾實用

想知+1

而家要揀入CU咩college

我都諗緊如果入city ee 架話要入咩major好
感謝ching見解

Yes

FYI

Cu ie, city ee, bu science, ou ce

City ie出尼應該都係programming/networking類工作
利申 仲讀緊 可能冇已grad師兄師姐咁清楚

主要係課時真係好長
又放得夜 workload多 難
不過科科有自己難處
我諗仲要睇每個人擅長咩嘅
Yr2暑假個training唔長 十日
Yr3就好似會有成個月
(個年唔搵/實在冇intern先去 應該係
冇Ulife 斷莊 都幾chur 但習慣之後日子都係咁過
Defer我就yr1聽到依家 咁tritake嘅同學都係有嘅 但暫時唔知實際情況係點
希望有少少參考性

diu你cu engine 都冇咁chur
cls

同一科梗係三大名氣啦diu
轉行/搵工你就明

City ee 係唔係已經收曬仲沒interview

唔清楚，建議你打去office問下。希望你都可以入到

CLS....而家暫時都諗住入CU

Thx ching

Ching加油，捱落去

帶定頭盔 可能有同學唔覺得chur
雖然so far冇聽過secret仲有ee仔呻要太長時間坐係電腦面前 搞到佢生痣瘡要墊M巾 又痕又痛 後尾又有ee仔話自己都有 cls

雖然啲情況講到咁 我覺得大家入尼都會慣嘅
唔係講痣瘡

Ie一樣搵到cs既工

一定係CU
千其唔好讀city ee
除非你忍受到完全冇u life
high intension+ high depression
上完堂之後又要chur asm，仲要冇時間溫書，啲野又難
city ece好兩極化，一係好勁既人讀，一係gpa勁低，冇得揀既人先會讀
btw，嚟緊個禮拜有4份asm+兩份report deadline，連覺都唔會有得你訓
grade又唔係靚
不過intern機會算多既，佢有個course係翻8-12月intern，但每個禮拜得1日可以翻學，summer intern都有其他scheme
出路就都係做翻it啲野架啦，好在呢行白紙都請，識有個師兄second low grad，in咗4間，4間都請，人工都係呢行fg價
利申:讀緊city ie，見ece同學讀到崩潰

IE會輕鬆啲
可能因為我本身有programming底
ECE佢新syl好似加咗啲electrical既course落去(因為department由electronic改咗名做electrical)
但本身ECE都係難，同埋我覺得好抽象(唔知係咪我問題)

btw
點解我覺得抽象係因為year 1讀introduction course嗰陣，讀wave，signal同光纖嗰啲仆曬街，發現佢考既野同佢教既野係可以完全唔一樣
cls公司

我細佬話讀city cde，係咪同ece差唔多

入cu接受hugo制裁

因為我嗰時year 1未揀major
senior 嗰話就唔洗讀
但有啲hardware既野都係要讀，例如semi-conductor,AC/DC circuit

有得讀一定讀中大 成個環境好好多

佢地有啲course有重疊
但ece偏向hardware多
cde多啲programming course，同埋我覺得偏向ie多

認真啊，暴大人傑地靈，住hall夜晚睇下星星，就算chur都chur得開心啲

唔會 請人統一it related degree

點都好 千祈唔好揀CU
一科1130搞到畢唔到業就喊都無謂
寧願hea啲入BU都好過CU

揀中大啦
校園生活好D
城大 = 商場學店
讀IE一樣可以做CS grad D 工種
真係鐘意咪入到中文take D CS course 再唔係trans CS

science

至於暴大定係又一城大學
睇你打算畢業 會唔會做返果行

而家大公司好多時睇GPA多過學校名
同師兄打聽下 邊科好grade 就優先考慮
但以我所知city ee 好難讀

你本身係勁既，city ee應該學得幾好嘢，為將來出國舖路。你廢既，就變地底泥，不如揀CU不過最後都要睇你鐘意EE邊方面

城大ee 悔終身 中大理大更稱心

利申：City ee cde defer 中 過埋呢兩個月grad 有咩都可以問

有咩建議俾啱啱入黎嘅同學
每日workload好大？

當年on99 入去 唔識大學個玩法 讀minimal credit
Summer無讀ge 之後又肥咗五六科以上 好在關鍵科目無肥 如果唔係可能要再defer多啲
大家如果入黎 真心睇一次自己要讀咩先 仲有啲科的pre request
數理底係必須 year1 科比year2 科仲難讀 source 最好有 有的話你知個出題法 好温好多

Workload 我覺得ok 但你唔識做的話代表你將會好大鑊

當你讀完大學3萬月薪, 30000*12 再加4萬學費, 哩到40萬
40萬都夠你俾上車盤首期

係咪叫SE1定SE2? 有係有可能
據我所知 呢班人其實一開波係讀返一啲自己讀過但人地未讀過的野 變相屈人機
你自己如果想要so-call的ulife 你都係唔好入黎
你對數, programming, IT, signal process, 電路呢堆野有冇興趣先? 定係根本唔想掂到

CU啦，讀完出黎寫程式好賺

Ching 你係HD ASSO IT定ENG?

3.34

cls

Ching你CU IE interview係咪Zoom Interview?

唔係，大慨1月中in，直接去中大in. CityU就係用Zoom

原來係咁
我今朝收到CU IE電話聽日要Zoom Interview
依家有啲淆底

D interviewer 幾nice, 當時一開始都淆，講嘢斷斷續續，佢哋都安慰我，叫我唔洗緊張，self in後就開始分享下自己係asso 學到D咩嘢同做左咩project。Anyway, ching加油

多謝ching
希望interview順利同有offer

師兄知唔知cu ie收幾分左右？有啲後悔無報

我今日都收到 都係聽日in

呢科水泡科黎

一齊加油

ching 都係報late round ?

係
不過我二月尾報

希望做到同學
依家咩offer都冇

我得Speed offer
一齊加油

師兄介唔介意講下你gpa?同埋ie ce邊科低分啲？

建議報下，唔好令自己後悔

我都係，如果入CU架話要住hall，but小弟其實唔想住

聽日完左CU個邊立刻報Shitty

ching in 成點

放心啦，正正常常就有offer

希望到時做到同學

我都希望

屌我唔記得左點in 最尾題algorithme 唔識

對code ok未computing，maths ok就ie

CU唔洗諗 唔洗聽上面條友講 日撚日開膠post 一早block左

入得到CU，Poly ee就唔使入City啦

咁睇黎都係City啱你多啲

一定係computing，出黎搵工你就明。
ie未必做到所有cs既工種，除非個人實力好勁，自學能力好強。

三大vs非三大

商科就話分3大非3大，呢d IT/ engine就唔分啦，Poly engine好過CU，CS就CU好d。

上邊嗰位肯定老點 poly computing好過cu 都講得出
poly直頭唔入流

睇完成個post
無人討論過bu science

唔使諗，一定係u名行頭
如果第時唔做返本科
出到黎社會做野，人地都係主要問你邊間u 唔會理鳩你讀咩科

唔一定

所以我咪話多數
我都等得好苦

Ching 我in果陣都喺一條數都唔識 都冇收到email

巴打GPA 幾多? 邊間college 升上去?

4.28

CU= good
eng= trash
Cu eng= good +trash

BU= trash
science= trash
BU science= trash x 2

=CU eng> BU science

我4月29 in
一齊等

屌

UST 好

一年半年其實冇乜所謂
CU > CityU >>>>>>>> BU science
差好遠wo